【港講動漫】深夜時分，陪你看《暗殺教室》正視學生的生命教育

生命教育：正視學生的老師

日本知名漫畫家，松井優征，由2012年起連載四年的《暗殺教室》，極受讀者歡迎，成為他的代表作，亦是目前至今，其漫畫創作最高水平。

《暗殺教室》乍一開始，怪物登場，直接把誇張的設定，讓我們先行消化。渾圓的臉，亮黃的皮膚，章魚的觸手，超高速移動，事事精通，卻來到3年E班。

一年之期，他當任一位全能的國中老師，同時要求學生暗殺他，否則地球即會毀滅。學生稱他作「殺老師」，教學相長，超現實的設定，卻呈現了現實教育的課題。

日本文藝創作，常會探討「教育」的主題，像日劇《我們的教科書》、《女王的教室》；文學如大江健三郎《為什麼孩子要上學》等。教育是一個塑造人格的關鍵，屬於我們都走過的階段。

活在香港，我們都正在，或曾經花了年月，在名為學校的場所，留下不可挽回的青春。真實經驗可能令人失望，學生指罵教畜；老師則怪責，一代不如一代，朽木不可雕。

或許正因現實醜惡，理想才值得堅持。《暗殺教室》沒有迴避，面對真實的不堪，3年E班是被放棄的，有如垃圾的班級，卻因近乎完美的殺老師，扭轉了學生命運。

像天資聰敏的赤羽業，因事出手傷人，被信賴的老師出𧶠，認為天下老師一樣黑。他三番四次試探殺老師，甚至以命相賭，殺老師依然毫不猶豫地相救，改變了他。

好的老師會尊重學生，體貼內心，洞悉才能。如喜愛棒球的杉野友人，夢想成為運動員，卻因一時挫敗，幾乎要放棄難得的天賦，殺老師點出他的優劣，使他重拾信心。

彷彿漫畫家精心為我們安排了課堂，讓許多許多，不幸的學生，遇上好的老師。青春有如白紙，只要有人正視，加以協助，那種不可估量的可能，必然綻放美好的未來。

「就算你們被四分五裂了，我都能讓你們死而復生。只要老師在場，只要老師有正視著學生。」
故事尾聲，茅野楓身負重傷，瀕臨死亡。殺老師早因以前的遺憾，學懂醫療，不再重蹈覆轍，不止拯救學生的性命，更正視學生的哲理，接住了下墜的他們。

《暗殺教室》精彩之處，在於接受背景後，學生的故事，教育的哲理，都毫不造作。教育作為生命的傳遞，班級總有完結一日，故事看似迎來悲劇，卻在哭泣過後依然堅強。

「請你們用最棒的殺意來收穫，若我能成為這二十八人未來的精神食糧。老師將會無比高興，祝你們幸福。」

如果你遇過好的老師，將會充滿既視感；如果你未曾遇上過，將以另一種形式擁有。一起看《暗殺教室》，人生路途之中，好老師，永遠不嫌多。

想睇更多文藝嘢，歡迎Follow德尼思化：

IG
FB
Medium
Mewe

睇晒

依套真心高汁，睇咗好多次

btw第一幅圖冇女主嘅？

樓主連動漫都有涉獵

暗殺教室真係少有
幾搞笑，而且正向得嚟又唔會太說教，係好理想嘅少年漫畫

暗殺教室個風格好特別
超好笑得嚟仲要每集都有唔同學生嘅故事
最後個結局好感人

btw 碧池sen sei

最後睇到喊

同三年a班相映成趣

我係睇漫畫嘅
個結局突登草埋睇
望住又原本救到
但無奈一定要落手殺佢個下
喊撚到我仆街
好記得個晚同親戚食飯
一路要忍撚住
但嘅眼淚又一路滲出黎

好睇咩

我哋已經係同學仔喇！

我第一個反應係，渚？
係喎，唔知點解無咗

我成套最中意佢

想睇惡魔人(Crybaby)嘅分享

漫畫、動漫都好好睇
暗殺教室呢套絕對可以係教師、學生必睇
等大家知道教育其實都仲有理想

真正神作

結局其實好好，死得好完滿
每集學生都被殺老師因材施教
正經得嚟好輕鬆

呢套正在，因為有3年A班
所以佢哋兩堆人先可以互相成長
校長個仔都好有自己諗法

呢套係我心目中No.1
結局完得好靚 每個故事都好深刻好有意思
教咗我好多好多成長嘅野

我睇到最後已經估到無咁易完
救到反而令成件事仲催淚
不過死作為生命教育，都係完滿嘅一堂
最後死得好靚，呢位老師竟然做到咁

樓主會唔會講下《進擊的巨人》

咩叫漫畫、動漫
漫畫就漫畫，動畫就動畫
動漫已經包含咗漫畫，唔會並列用ok？

當年講殺老師點解要專登教E班既回憶喊到我停唔到

推！真係學到人生道理嘅動畫
鐘意呢套好大原因係大家都好重要
唔會得業同渚搶曬風頭
最後點名個part 次次都喊到仆街
一個一個名叫出黎 每個角色都會有印象 會記得佢嘅專長
唯一覺得悶係上太空個段
其他位真係滿分！

上太空都好有意境，成班人為左老師而努力成長，
坐火箭升空嗰下，第一次超越老師
同時又可以鋪排埋最終章

佢地對抗A班啲手段都好be water

push

點樣BE WATER法

樓主會唔會考慮講下音樂家？

我未追到最新，神作！

本身想打動畫，手殘

追完可以入來漫畫post一齊討論

回憶我覺得都唔錯
又講埋第一個學生死神出賣佢
成條線都算解釋得唔錯

兩年前哲學有偈傾都有提過呢套野

講人生道理，又唔係單純心靈雞湯，好多都好寫實，講得有說服力，呢點都唔簡單！

上太空都幾有趣，我估唔到會寫到咁癲，但又講得幾好，上到去，太空人見佢哋細佬仔而幫佢哋

點名我邊睇邊喊真係完全忍唔到，每個角色悲傷都符合返佢哋性格，赤羽業都頂唔順

我知佢哋都好鍾意呢套嘢

呢套真係睇到我好想喊 睇緊嗰陣覺得如果現實都有咁有heart嘅老師就好
但現實係唔存在

絲打係講緊真係音樂家？
定係好似《四月是你的謊言》咁

做咩有隻外星人喺度。
讀讀下書又暗咩殺？

真音樂家
我其實有追蹤咗你
你一開po就會有通知
無留意呢個po開喺動漫台
不過我都有睇《暗殺教室》動畫版同《四月是你的謊言》
所以你講我都會睇

仲有成套都有莊子無用之用果套學說嘅感覺，同一般嘅漫畫好唔同，真係好正

絕對神作
尾二果集首插曲神到...

我估係講搶柱大戰果場
佢哋利用唔同方法，突擊成功
人少打敗人多，人哋仲要請埋外國人

A班勾結外國勢力，拉

係咪好有趣嘅設定
想知記得搵嚟睇

多謝絲打
我會研究吓點樣介紹

都係突破固有思考
係主流認真嘅用之中，發現無用嘅價值
殺老師重新建立起佢哋信心

聽首歌都聽到眼濕濕
真係整體嚟講全部都做得好好

當年中學果陣睇左小小開頭覺得好悶棄左
睇完呢個post後 決心再去Netflix 煲完第一季
都係好悶⋯

同埋主角群以外d角色好撚樣衰 又核突
有條撚樣係到含枝槍